緬懷日軍？「南京大屠殺萬歲」QQ群被封殺

港澳版>新聞>大陸
上一則
下一則
返回
緬懷日軍？「南京大屠殺萬歲」QQ群被封殺
09月01日(五)
12:15更新
03:00建立

網上出現名為「南京大潳（屠）殺萬歲」的QQ群，經網民舉報後目前已被關停。（網上圖片）
1/3
南京大屠殺等日軍侵華事件，可謂中華民族近代歷史上的傷痛記憶。有內地網民昨日（8月31日）發現，網上出現名為「南京大潳（屠）殺萬歲」的QQ群，群主更稱是為了「緬懷在戰爭中犧牲的日本士兵」而建群。經網民舉報後，深圳網警目前已關停該QQ群和相關QQ號，深圳公安也對通報結果進行轉發。

據了解，該群組創建於上月13日，群組簡介寫道：「本群為了緬懷在南京攻城戰中犧牲的帝國士兵而建立，以及野田向井兩位英勇的百人斬少佐。」所謂「百人斬」事件，是指在南京大屠殺期間，日本陸軍軍官野田毅與另一少尉軍官向井敏明展開的殺人競賽，以先斬殺一百個人者為勝，最後斬殺了106人的向井敏明勝過了斬殺105人的野田毅。

「問題很嚴重！」不少網民看到該個群組，也紛紛表示憤慨，也有人質疑QQ群團隊的審查機制。深圳網警昨晚表示，已關閉了該QQ群和相關QQ號，將依相關法律處置。

類似的「無知惹禍」事件近期接二連三地發生，如上月初4名男子身穿仿製的二戰日本軍服，在上海四行倉庫抗戰紀念館前合影，結果被警方行政拘留。另有科技公司以中國幸存慰安婦紀錄片的畫面，製作成表情包，最終被罰款1.5萬元人民幣，以及停止聯網、停機整頓2個月。

老納d fd